\chapter{Chatbot}

%https://www.w3resource.com/python/python-list.php
\begin{itemize}
\item Mit Python kannst du ein Chatbot erstellen. Das heisst, ein Programm,
der eine Konversation führt. Natürlich wird es nicht so fortgeschritten,
aber wir können schon etwas machen. Das sind zwei Beispiele:
\\\\
\includegraphics[width=0.3cm]{./fig/chap05/file.png} geheimnis.py
\begin{lstlisting}[language=Python]
print('Ich werde dich mein Geheimnis sagen, wenn du mir den Passcode gibst.')
while True:
	print('Gib das Passcode ein:')
	x = input()
	if x == '1234':
		print('Gut, das Geheimnis ist: ...')
		break
	else:
		print('Falsches Passcode :(')
\end{lstlisting}

\includegraphics[width=0.3cm]{./fig/chap05/file.png} gefuehle.py
\begin{lstlisting}[language=Python]
print('Bist du froh oder traurig?')
while True:
	x = input()
	if x == 'froh':
		istfroh = True
		break
	elif x == 'traurig':
		istfroh = False
		break
	else:
		print('Schreibe entweder froh oder traurig.')

if istfroh == 0:
	print('Ach nein, das ist Schade :(')
else:
	print('Sehr gut :)')
\end{lstlisting}

\item Versuche dein eigenes Chatbot erstellen. Stelle dir vor, dass du ein
Festival organisierst. Die Leute können das Chatbot benutzen, um herauszufinden,
wann und wo es ist, wie viel es kostet, was sie mitbringen sollen usw.

\item Normalerweise würde das Chatbot nicht nur Python Code, sondern wirklich
in einer Chat-Applikation. Diese Integration werden wir nicht machen, aber
es könnte gemacht werden. Es würde aber die Logik von deinem Code benutzen.

\item Hinweis: in Python kannst du das Schlüsselwort "{}in"{} benutzen, um
herauszufinden, ob ein string ein anderes string enthält. So funktioniert es:\\\\
\includegraphics[width=0.3cm]{./fig/chap05/file.png} in.py
\begin{lstlisting}[language=Python]
print('Hallo!')
x = 'Hallo, wie viel kostet die Eintrittskarte zum Festival?'
if 'kost' in x:
	print('Der Eintritt zum Fest kostet 5 CHF.')
else:
	print('Ich habe es nich verstanden.')
\end{lstlisting}

\item Hinweis 2: über if und else haben wir im Kapitel 3 (Variablen)
geschrieben.

\end{itemize}

